﻿ Các luật_sư đề_nghị quan_tâm đến các tình_tiết giảm nhẹ
( NLĐ ) - Ngày 21-3 , phiên_tòa tiếp_tục với phần tranh_luận của các luật_sư và bị_cáo với đại_diện VKS .
Hầu_hết các luật_sư khi bào_chữa cho thân_chủ của mình đều đề_nghị HĐXX xem_xét đến nguyên_nhân phạm_tội của các bị_cáo và yêu_cầu quan_tâm đến các tình_tiết giảm nhẹ của các bị_cáo .
Luật_sư Hoàng_Huy_Được ( bào_chữa cho Nguyễn_Thanh_Hải ) cho rằng chưa đủ cơ_sở kết_tội bị_cáo Hải vì 2 yếu_tố “ hành_vi gian_dối ” và “ chiếm_đoạt tài_sản ” trong tội “ Lừa_đảo chiếm_đoạt tài_sản ” . Theo luật_sư Được , Hải không có bất_cứ hành_vi nào để tạo_dựng lòng tin đối_với Huỳnh_Liên_Thuận . Còn những lời khai của những bị_cáo khác về Hải nào_là đặc_phái_viên của Chính_phủ , nào_là cán_bộ tình_báo là hoàn_toàn không có cơ_sở để xác_định . Còn đối_với yếu_tố “ chiếm_đoạt ” , Hải khai đưa 470 triệu đồng và 22.000 USD cho ông Trần_Văn_Trí . Tuy_nhiên , ông Trí không thừa_nhận nhưng vấn_đề này vẫn chưa được làm rõ nên không đủ cơ_sở để xác_định Hải đã nhận số tiền này . Hôm_nay phiên_tòa vẫn được tiếp_tục .
T.Xinh
